真係唔難想像有生之年出現world war 3 / 新冷戰

只要中國全面實行社會信用體系，全國人民24小時全面受監控，完完全全係極級白色恐怖，再想像落去，同中國同盟既國家可能都會效法呢種極權模式，個影響可以話係國際性，呢種走向極端既意識形態嚴重衝擊西方普世價值，根本對成個世界造成威脅，對於西方國家實實在在係「異我文明」，係歷史上往往因為類似既極端思想擴張而引發戰爭，如果唔及早遏制呢種極權制度蔓延，世界就會比中共吞併。

一路諗都覺得好恐怖好心寒 完全估唔到我地可能係第一批失去自己既人

Big brother

Black mirror

將實質利益/懲罰 同 道德(or常識,公民質素) 掛鉤
錯撚晒

陰謀論:當全國人係培植AI肥料

為咗鞏固黨權可以去到幾盡 令咁多人失去自由

world war z

中國僵屍人